{
    "question": "Bagaimana cara membandingkan teks negosiasi dengan teks yang lain????? \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pada teks negosiasi terdapat beberapa pokok-pokok atau struktur yang ada pada teks negosiasi dan adanya hasil kesepakatan<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Jika teks negoisasi terdapat pokok pokok<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikan-contoh-bernegosiasi-dalam-kehidupan-sehari-603",
            "question": "Berikan\u00a0contoh\u00a0bernegosiasi\u00a0dalam\u00a0kehidupan\u00a0sehari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seorang ibu bernegosiasi kepada tukang sayur di pasar mengenai harga bahan2 makanan agar mendapat harga yang murah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-laporan-ilmiah-dan-berikan-contohnya-583",
            "question": "Apa yang dimaksud laporan ilmiah dan berikan contohnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong>:</p>\n\n<p><strong>\u00a0</strong></p>\n\n<p>Laporan ilmiah adalah bentuk tulisan ilmiah yang disusun\nberdasarkan data setelah penulis melakukan percobaan, peninjauan, pengamatan,\natau membaca artikel ilmiah. Berikut ini adalah beberapa hal yang harus\ndiperhatikan tentang laporan ilmiah.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Contoh laporan ilmuah adalah laporan dari uji coba di\nlaboratorium, seperti uji coba pengukuran asam basa suatu larutan kimia.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pembahasan:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Dalam penulisan laporan ilmiah yang ditulis sebagai hasil\npercobaan (eksperimen) atau pengamatan (observasi), harus dilakukan sesuai\ndengan kaidah metode ilmiah. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Metode ilmiah ini tersusun atas tahapan (langkah-langkah)\nmetode ilmiah adalah: perumusan masalah, mengajukan hipotesis, melakukan\neksperimen, dan\u00a0 menarik kesimpulan.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada umumnya sistematika penulisan laporan ilmiah yang\ndibuat sebagai laporan penelitian adalah sebagai berikut:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><span>1.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Halaman Judul</p>\n\n<p><span>2.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Intisari /Abstrak</p>\n\n<p><span>3.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Kata Pengantar atau Prakata</p>\n\n<p><span>4.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Daftar Isi</p>\n\n<p><span>a.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Daftar Tabel (jika ada)</p>\n\n<p><span>b.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Daftar Gambar (jika ada)</p>\n\n<p><span>c.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Daftar Lampiran (jika ada)</p>\n\n<p><span>5.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Pendahuluan</p>\n\n<p><span>a.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Latar Belakang Masalah</p>\n\n<p><span>b.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Rumusan Masalah</p>\n\n<p><span>c.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Tujuan Penelitian</p>\n\n<p><span>d.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Ruang Lingkup</p>\n\n<p><span>e.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Manfaat Penelitian</p>\n\n<p><span>6.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Tinjauan Pustaka</p>\n\n<p><span>a.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Landasan Teori</p>\n\n<p><span>b.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Bahan dan metode penelitian</p>\n\n<p><span>7.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Hipotesis atau Pertanyaan Penelitian </p>\n\n<p><span>8.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Metode Penelitian </p>\n\n<p><span>a.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Jenis Penelitian</p>\n\n<p><span>b.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Populasi Sample </p>\n\n<p><span>c.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Lokasi dan Waktu Penelitian</p>\n\n<p><span>d.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Teknik Pengumplan Data.</p>\n\n<p><span>e.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Instrumen Penelitian Yang Digunakan</p>\n\n<p><span>f.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Pengolahan dan Analisis Data</p>\n\n<p><span>9.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Hasil Penelitian dan Pembahasan</p>\n\n<p><span>10. </span>Kesimpulan\ndan Saran</p>\n\n<p><span>11. </span>Daftar\nPustaka</p>\n\n<p><span>12. </span>Lampiran\n</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>Kelas: XI</strong></p>\n\n<p><strong>Mata pelajaran: Bahasa Indonesia</strong></p>\n\n<p><strong>Materi: Laporan Penelitian</strong></p>\n\n<p><strong>Kata kunci: Laporan Ilmiah</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>\u00a0</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "melalui-teks-anekdot-politisi-blusukan-banjir-kualitas-apakah-lay-912",
            "question": "Melalui teks anekdot politisi blusukan banjir kualitas apakah layanan publik di bidang sosial politik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kualitas layanan publik dibidang sosial politik dalam \"politisi blusukan banjir\" tidak baik .<br>Karena dalam teks tersebut tidak mencerminkan sosok politisi yang bijak,ikhlas dalam membantu , tetapi malah mencerminkan sikap sombong .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-globalisasi-perilaku-masyarakat-yang-semula-masih-tradisional-573",
            "question": "Ada globalisasi perilaku masyarakat yang semula masih tradisional berubah menjadi???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "modern, tidak peduli",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dari tradisional menjadi modern",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gelombang-itu-telah-berhasil-menenggelamkan-kapal-tua-semua-isiny-139",
            "question": "Gelombang itu telah berhasil menenggelamkan kapal tua    semua isinya telah tertumpah kelaut \r\ndiatas papan orang-orang berenang\r\ningin menyelamatkan diri\r\n\r\nnahkoda kapal yang berpuluh tahun memegang kendali kapal itu\r\nkini terantuk karang, tubuhnya \r\nnamun tidak juga mati\r\n\r\n1. suasana yang tergambar dalam puisi?\r\n2. maksud isi larik pertama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tegang, mksud nya sebuah kapal yng sudah lama beroperasi tnggelam jadi semua orang yang dikapal berenang mnylmtkn diri...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "puisi-tentang-sampah-353",
            "question": "Puisi tentang sampah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Judul : Itu Sampah Atau Apa<br><br>Beri tahu aku jika kau lihat<br>Itu sampah atau apa<br>Di Jalanan ada sampah<br>Di selokan penuh sampah<br>Di Laci meja ada sampah<br>Di bus, truk dan angkot, ada sampah<br><br>Negeri kita ini apakah negeri sampah ?<br>Lautan Sampah ?<br>Gunung Sampah ?<br>Atau Tong Sampah ?<br><br>Di kursi restoran ada sampah<br>DI hotel berbintang, ada sampah<br>Bahkan di meja direkturnya pun ada sampah<br>Di tempat penyeberangan ada sampah<br>Di bawah pos satpam, ada sampah<br>Itu Sampah atau apa ?<br><br>Di ruang sidang, ada sampah<br>Di ruang tunggu rumah sakit, ada sampah<br>Di atas pot bunga sekolahan, ada sampah<br>Sampah Merajalela<br><br>Di istana presiden, apakah ada sampah ?<br>Siang itu aku mencoba masuk<br>Dan aku telusuri setiap Sudutnya<br>Ternyata !!<br><br>Sampah ada di bawah tiang bendera merah putih dan<br>Di balik gerbang masuk mpr, ada sampah<br>Aku bingung apakah di kursi parlemen ada sampah pula ?<br>Coba Lihat !!<br><br>Apa ! Kau tak berani ?<br>Sungguh ! Sampah menjadi bunga bunga nusantara<br>Di mana mana ada sampah<br>Apakah di mulut manusia ada sampah<br>Periksa sekarang !!<br><br>Cepat ! <br>Jika tidak ada, syukurlah<br>Manusia sombong ! Membuang sampah seenaknya<br>Jangan biarkan negeri kita sebagai tong sampah terbesar !<br>Ingat Itu !!!<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dan-sebutkan-macam-macam-unsur-intrinsik-pada-novel-209",
            "question": "Jelaskan dan sebutkan macam-macam unsur intrinsik pada novel?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "unsur-unsur intrinsik dalam novel<br>1. tema\u00a0 : topik novel<br>2. penokohan\u00a0  :\u00a0 watak masing\" tokoh<br>3. latar\u00a0  :\u00a0 terbagi menjadi 3, yaitu latar suasana, latar waktu, dan latar tempat<br>4. alur\u00a0  :\u00a0 plot dalam cerita<br>5. amanah\u00a0 \u00a0 : pesan yg terkandung dlm novel<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-dari-humor-dan-anekdot-dan-perbedaannya-108",
            "question": "Jelaskan pengertian dari Humor dan anekdot?\r\nDan perbedaannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini kata kakak aku : anekdot itu pertanyaan kalo humor itu : gurauan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "humor : cerita lucu<br>anekdot : cerita lucu jg namun bersifat menyinggung<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dua-keputusan-hasil-sidang-pertama-knip-978",
            "question": "Sebutkan dua keputusan hasil sidang pertama knip?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Bahwa Komite Nasional Indonesia Pusat :<br>-\u00a0</span><span>sebelum terbentuknya Majelis Permusyawaratan Rakyat dan Dewan Perwakilan Rakyat diserahi kekuasaan legislative dan ikut menetapkan Garis-garis Besar Haluan Negara<br><br>-</span><span>pekerjaan Komite Nasional Indonesia Pusat sehari-hari berhubung dengan gentingnya keadaan dijalankan oleh sebuah Badan Pekerja yang dipilih di antara mereka dan yang bertanggung jawab kepada Komite Nasional Indonesia Pusat.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Hasil sidang pertama Knip :<br>1. Mengesahkan UUD 1945<br>2. Memilih dan menetapkan presiden dan wakil presiden yang pertama<br>3. Menetapkan berdirinya Knip sebagai badan musyawarah darurat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-metagenesis-lumut-383",
            "question": "Jelaskan metagenesis lumut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Metagenesis pada lumut berurutan Spora (yang setelahnya menjadi protonema/bayi lumut) lalu tumbuh\u00a0menjadi tumbuhan\u00a0lumut (yang membentuk anteridium/alat kelamin jantan) dan Arkegonium membentuk ovum lalu keduanya bersatu membentuk zigot lalu tumbuh menggembung membentuk Sporogomnium, setelah matang dan tua menghasilkan spora lagi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}